**逆轉猴**是在2000年6月6日誕生的。當天在主場的[洛杉磯天使於比賽的九局下半仍落後給](../Page/洛杉磯天使.md "wikilink")[舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")(San
Francisco Giants)兩分。兩位電子看板操作員Dean Fraulino和Jason
Humes從[金凱瑞](../Page/金凱瑞.md "wikilink")(Jim
Carrey)1994年的喜劇電影《[王牌威龍](../Page/王牌威龍.md "wikilink")》(*Ace
Ventura: Pet
Detective*)上剪了一段[猴子跳來跳去的短片](../Page/猴子.md "wikilink")，並加上了"Rally
Monkey\!"的字樣以振奮士氣。到終場，天使隊逆轉贏了這場跨聯盟的比賽。因此逆轉猴一炮而紅，球隊也決定以猴子作為螢幕宣傳的主角。

這隻白色的卷尾猴名叫Katie，在影集《[六人行](../Page/六人行.md "wikilink")》(*Friends*)中扮演Marcel，男主角之一Ross（David
Schwimmer飾）的寵物。如今她有了新的任務：在關鍵時刻或是比分落後時替天使隊的球員和球迷們打氣。她會在House of
Pain樂團的"Jump Around"音樂中出場，有時手上還會拿著宣示逆轉時刻到來的"Rally Time\!"招牌。

逆轉猴最神奇的事蹟發生在2002年的世界大賽(World
Series)，在關鍵的第6場比賽。7局上半，天使隊仍然落後給對手巨人隊5分，但在接下來的2個半局天使連追6分,最終以1分之差擊敗巨人，並在隔天晚上贏得了隊史首座的世界冠軍。逆轉猴成了天使隊的象徵，時至今日，球迷們仍會帶著填充猴娃娃到天使球場為他們的球隊喝采。

猴子影片的來源還包括了以下的電影:

  - *The Brady Bunch Movie* (1995年)
  - *Signs*（《[靈異象限](../Page/靈異象限.md "wikilink")》，2002）
  - *Jurassic Park*（《[侏儸紀公園](../Page/侏儸紀公園.md "wikilink")》，1993年）
  - *The Ring*（《[七夜怪談](../Page/七夜怪談.md "wikilink")》，2002年）

逆轉猴只有在以下的情況才會出場: 當在7局以後落後給對手3分之內，或是暫時平手，且壘上有跑者猴兒才會登板

## 逆轉猴在天使球場以外的應用

在美國股票市場中當某支股票大漲的時候，常常會有狂熱的股東將以下連結貼在網路上以茲慶祝。[1](https://web.archive.org/web/20061023143204/http://www.rallymonkey.com/oldvideo.php)

## 小數據

由天使隊的市場行銷部門提供

身高: 24英吋 (60公分) 加上尾巴 體重: 15盎司 (0.2公斤) 跳躍次數: 很多次，跳不停

## 外部連結

  - [Rally Monkey](http://www.rallymonkey.com)逆轉猴官方網站

[Category:美國職棒大聯盟](../Category/美國職棒大聯盟.md "wikilink")
[Category:靈長目吉祥物](../Category/靈長目吉祥物.md "wikilink")